[長文]其實香港人對生活o既態度係咪已經麻木

係咁的，話說有時同d friend 傾計
有次講到摩通俾d 有錢人靠關係送仔女入去做intern 單野

我 朋友
摩通單野話689 個女都可能有關喎
係咁嫁啦，有錢人的生活
但唔係話我識你老豆就俾你做intern, 係話個老豆有生意俾你就俾intern 你，係賄賂喎
有錢人既野係咁嫁啦，呢d intern 有邊個唔係咁

然後我就爆佢，你地個個都覺得個社會係咁嫁啦，麻木曬。係咪想第日好似大陸咁車死人走左去先安樂。係得呢度生活就要care 嫁啦。一d 唔公平既野都係咁嫁啦就算數？

我唔覺得我需要好似你地咁矯情話care 呢度，我直接同你講我係唔鍾意香港

唔係話你唔鍾意就唔洗care. 你住得呢度就應該要關心d 野。連基本awareness 都冇，唔公平既野個個唔理，呢個又係你想要o既野？

係

其實我真係覺得呢種麻木 o既諗法好恐怖。你唔理唔care 由個社會變差。人地voice out 你就話俄on 9 理咁多。咁如果佢地最後想走都走唔到呢？

今日話係咁嫁啦，第日我覺得生活環境差到不得了都唔該唔好怨

但有d 朋友又只係得呢種諗法，覺得駛咩理咁多。但我覺得你唔鍾意呢度都好，關心下支持下自己應該有既野，唔係係基本嫁咩。你而家係住呢度喎，你又走唔到佬，成日都係WFC.

有時我覺得呢d 麻木既態度真係好可怕

講完廢話

香港人係咁㗎啦

咁有咩辦法改善？

第日佢地同我怨香港點點點，做野點點點
我應該會答返佢地，係咁嫁啦，點解要care, 香港係咁嫁啦。有時真係覺得佢地冇得救

是但啦 , 無得救架啦

佢地係連講都唔想講喎，你再講要點改善，佢地會叫你慳d

我真係唔知點解香港有呢d 風氣，乜都wfc. 定係我地反而係異類

唉

算啦
香港人有一部分係麻本咗
但有大部分係心甘情願做順民
你提出問題係你有問題

面對佢地 我都唔知可以點
只係想傾下社會問題
就話 講呢d/可以點/要番工 不了/維園呀伯咩.....

你話 民智點會提高到？社會點進步？

我已經對香港死心

可以點？

我都覺，香港人變晒，睇下六四個時，香港人嘅反應，然後在睇下近排人大釋法香港人嘅態度，麻木晒

而家就係咁
香港地靠關係，ok. 而家擺明潛在賄賂美國都話要查。佢地都覺得唔關我事，理咁多做咩

同佢地講時事，佢地唔理。但轉頭又話政府點點點，中共點點點，689 點點點

我真係覺得最冇資格批評o既係佢地，又要怨，人地講又話係咁嫁啦？關自己事就屌，唔關自己事就係咁嫁啦。有時真係心淡。

唯有同自己講比心機搵錢

我都搞唔清到底個社會出咗咩問題
可能關教育事

我地套價值觀好有問題
努力讀書入大學->打份工->供樓供車->生兒育女
呢套價值觀係由小培育我地
但無人教我地點做人 點先有德性
最缺乏係正義感 自私
始終我地係中蝈人dna
事不關己 己不勞心
未出事就怨人搞事 話事不關己
出事就怨但無諗過自己乖乖俾人姦都唔反抗....

呢種人叫香港人

我係你就省番啖氣

香港人係正義感同社會責任我覺得真係冇咩
真係各家自掃門前雪的心態
就好似如果係英國d 鬼佬見到有對男女係街嘈交
d 路人一定會走去分開佢地大叫問咩事

係香港就會變左關我鬼事